# Тестовое задание

Реализовать Django-приложение, клиент которого будет работать как небольшой cервис с API. Сервис по артикулу ювелирной вставки должен вернуть данные с характеристиками изделия.


## Установка
на компьютере должено быть установлено
 - Python 3.6.0
 - пакет для Python - django 1.11.0

Я решил, не мудрить со сложными СУБД. И реализовал с использование sqlite3. по факту, никакие миграции и прочие сложности не нужны. можно просто в консоли, запустьи тестовый сервер командой "python manage.py runserver 80" и в браузере по адресу "localhost" или "127.0.0.1" проверять результат.

Для просмотра структуры БД использовал утилиту с сайта "https://sqlitebrowser.org/"

Все необходимые данные уже содежратся в файле db.sqlite3
    "стартовый" супер-пользователь admin / admin123
    по урлу 127.0.0.1/admin/ доступна админка, в которой можно создавать пользователей.

А вообще, для того что бы запустить этот проект на другой СУБД, необходимо прописать настройки в файле settings.py подключение к интересующей БД, запусть метод "python manage.py makemigrations", затем "python manage.py migrate" а затем "python manage.py loaddata fixtures.json". так же ещё нужно будет создать суперпользователя командой "python maange.py createsuperuser". будет создана БД, со данными взятыми из файла "fixtures.json"


### Модели

Пользователь
Стандартная, без регистрации, с ручным добавлением в БД

Вставка
Содержит свойства

- id - число, уникальное
- название - строка, кириллица
- группы (категории вставки) - список (id : group_name)
- цвета - список (id : color_name)
- вес в граммах - 2 точки после запятой
- твёрдость по Моосу - целое число, от 0 до 10
- место происхождения - строка, кириллица


### Пример работы

На адрес приложения отправляется запрос вида:

`http://localhost/insert?id=031`

где id = артикул вставки

Ответ на запрос (в случае, когда артикул существующий) - строка в формате JSON, примерного содержания:

    "id": 031,
    "name": "Аметист",
    "groups": {
        "019":"Кварцы",
        "002":"Кварциты",
        "001":"Полудрагоценные",
        "006":"Поделочные"
    },
    "weight": 0.26,
    "hard": 7,
    "colors": {
        "031":"Синий",
        "037":"Синевато-розовый",
        "054":"Фиолетовый"
    },
    "place": "Средний Урал"

`http://localhost/inserts`

возвращает список всех возможных вставок в БД (для примера использовать три вставки из данного ответа)

    "meta": {
        "count": 3 // кол-во элементов, описанных в объекте data
        },
    "data": {
        "0": {
            "id": 031,
            "name": "Аметист",
            "groups": {
                "019":"Кварцы",
                "002":"Кварциты",
                "001":"Полудрагоценные",
                "006":"Поделочные"
            },
            "weight": 0.26,
            "hard": 7,
            "colors": {
                "031":"Синий",
                "037":"Синевато-розовый",
                "054":"Фиолетовый"
            },
            "place": "Средний Урал"
        },
            "1": {
            "id": 129,
            "name": "Хризолит",
            "groups": {
                "022":"Силикаты",
                "103":"Оливины",
                "001":"Полудрагоценные",
                "254":"Самоцветы"
            },
            "weight": 0.16,
            "hard": 4,
            "colors": {
                "042":"Жёлтый",
                "049":"Жёлто-зелёный",
                "060":"Зелёный",
                "050":"Изумрудный"
            },
            "place": "Красноярск"
        },
        "2": {
            "id": 186,
            "name": "Сапфир",
            "groups": {
                "020":"Корунды",
                "010":"Натуральные",
                "254":"Самоцветы"
            },
            "weight": 0.41,
            "hard": 9,
            "colors": {
                "023":"Голубой",
                "031":"Синий",
                "054":"Фиолетовый",
                "091":"Чёрный"
            },
            "place": "Хибины"
        }
    }

Каждый метод должен возвращать данные, лишь в случае, когда пользователь авторизован. Для авторизации использовать basic-подход.


### Формат сдачи

Решение необходимо сопроводить инструкцией по установке и запуску миграции. Добавить к решению два юнит-теста (unittest, по 1 на каждую модель): первый будет проверять доступность данных для пользователя, второй - существование хотя бы одного цвета у вставки.

Решения будут приниматься до 23 июля 2018 года